美將華為、中移動、中鐵建等 20 國企列解放軍控制名單 鋪路制裁或封鎖資產

路透社及美國網媒 Axios 均獲得一份美國官方文件，顯示特朗普政府決定將包括華為在內的 20 家中資巨企列為由解放軍支持及控制。意味美國可能對名單內的中資公司實施制裁。

除華為之外，名單還包括視頻監控設備製造商海康威視、中國移動、中國電信、中國航空工業集團。網媒 Axios 的報道則指，中國航天科技、中國鐵建、中國廣核集團、中國中車、熊貓電子集團、中科曙光、經營雲計算大數據等業務的浪潮集團、中國航空發動機集團、中國南方工業等公司都榜上有名。

名單由美國國防部根據 1999 年的國防授權法彙編，今次是首度曝光。路透社獲國防部消息人士確認，並稱已呈交國會。

路透社報道指，特朗普有權制裁名單上的公司，包括封鎖其資產（blocking all property of the listed parties）。美國去年以國防理由，把華為列入貿易黑名單，並向國際盟友游說不要採用華為的 5G 技術。

Axios引述消息指，上榜的都是「尋常嫌疑犯」（usual suspects），部分公司同解放軍有聯繫，但亦會獨立收集情報。一名前官員則說：「如果沒有制裁行動（包括禁止在美國營運），這（公開名單）只不過吠了一聲，不是咬一口。」（“It’s a bark, not a bite, if sanctions (to include prohibition from doing business in the U.S.) don’t follow," ）

幾時封埋騰訊 百度 阿里

騰訊同百度應該靠大陸市場都已經夠，獨市生意

android, ios block咗佢

港共控制嗰堆幾時俾制裁